自閉症青年認持假槍打劫 稱誤信內地女友被綁架急籌贖金

患亞氏保加症的兼職游泳教練稱誤信內地女友被綁架，無視父親力阻，於去年5月手持玩具槍搶劫便利店，以籌錢贖回女友。惟當教練把劫得的5600多元交予女友後，女友隨即失去影蹤。警方其後拘捕教練，並控以一項搶劫罪。教練今在高院承認控罪，求情指自己亦是詐騙案的受害人。法官將案件押後至7月13日判刑，其間待索教練的心理及精神科報告。

辯方為被告李皓然（23歲）求情稱，被告中六畢業後，在專上學院完成電子工程高級文憑，並在私人設計學校進修。被告亦有在史丹福游泳學校任兼職游泳教練。

辯方稱，被告在專上學院讀書期間認識了一名內地女子，該女子其後輟學，但仍以微信與被告聯絡。被告視該女子為女朋友，而女子亦不斷以不同藉口向被告借錢。在本案發生前，該女子聲稱被綁架及禁錮，要求被告借贖金予她。被告父親得悉事件後，認為整件事是陷阱及詐騙，更收起被告的回鄉證，又要求親戚不要借錢予被告，被告因而與父親發生爭執。

被告因沒有足夠存款，遂愚蠢地決定打劫便利店。但辯方強調被告沒有意圖傷害任何人，故只用玩具槍威嚇事主，而該玩具槍亦沒有任何殺傷力，但法官看過控方展示該玩具槍後表示「這看來頗真的」。辯方續稱，被告家人對被告的行為感到非常震驚，因在家人眼中被告是一名樂於助人的青年。

法官指被告患亞氏保加症，故希望先索取報告再考慮判刑。辯方稱，被告雖自幼患上述症狀，但他沒有放棄，並努力讀書。辯方同意案例指持槍搶劫的量刑起點為10年，但希望法官酌情輕判。

案情指，被告於去年5月22日凌晨5時，戴上太陽眼鏡及口罩，手持一把黑色手槍走進油麻地上海街一家便利店，將槍指向店員高國安，大喊「打劫」。店員受驚下交出收銀機所有現金，即5650元予被告。

警方其後在被告寓所附近拘捕被告，被告在警誡下指因無錢才犯案。被告亦指案發時特地行樓梯下樓，以免被閉路電視拍攝到，犯案後又乘坐了3架的士回家。

係咪中左點數雞果d 伏

死傻尻
支那人都信
人蠢係罪
判佢坐番10年就差唔多啦